[26]繼續電單車經驗交流 (22)

繼續

以下為不負責任教學

真係聽到/覺得/見到轉數好低就死火
你可
1)拉極力子補油
或
2)踩後BRAKE補油

唔知會唔會話你離合器操作不恰當嫁

強制d彎基本上都係定油去
應該係收油由佢溜先會唔夠力死火

認真,強制難過路試
衝22個下成日都掌握唔到點衝

睇多啲人地考強制既片會有幫助
我果時練左成兩粒鐘先衝到著燈

唔好玩啦強制難過路試 睇合格率都知一定係路試難d, 同埋如果連強制都搞唔掂其實代表未舞得掂架車, 咁嘅情況出街咪盞自己危險

我自己覺得強制個心理壓力會大d,成班人睇住你7 路試得考官見到你柒

強制成棚人睇住你柒
好大壓力

人地考完企定定睇你考仲撚驚

入灣前踩到最慢
係灣心開始就比油
如果企直先比會唔夠時間加速

等考晒先一齊番入去

如果係女仔夠輕都ok,男人仲要肥佬就

拉高轉數再放極力子囉
唔知會唔會比人肥

好似有人上過衝到剎唔到制
衝埋入廠

考試真係唔好咁好d

呀sir 話有人試過衝左上去，掛左上鐵絲網

強制都炒鑊金
都係踩番單車算啦

即係未夠熟

練左三堂自學斜八
每堂都炒幾左車
啲腳菸晒
已經用埋足班pad
好灰
打唔到

想問下渣開既巴打平時會唔會戴咩Gear? 我見普遍都靜係手套頭盔仲要half face
其實香港係咪唔使戴咁多因為炒親一定大鍋野? 定純粹懶或者太熱

練左三堂自學斜八
每堂都炒幾次車
啲腳菸晒
已經用埋足班pad
好灰
打唔到

髖關節，脛骨，小腳後面
菸晒

練左三堂自學斜八
每堂都炒幾次車
啲腳菸晒
已經用埋足球pad
好灰
打唔到

你係香駕果3間之一學?
上左深進未?
如果未我建議唔好自練8字住
冇人睇過你有咩問題既話點練都係錯

手套,full face
防禦性駕駛勝過一切
諗定前後左右d仆街黎緊十秒會點揸

我轉灣未扭直部車已經比油去

留名學嘢

想問各位 學強制試 3堂 同 考強制試 個一日 相距日子遠唔遠
但學院排 學強制試3堂 係11月 而考強制 就下年1月 建唔建議補堂？

我建議你12月中上晒3堂
覺得技術未夠可以補堂上堂
技術夠但唔熟就補鐘

有冇人知點換大架？要吊起部車？
另外邊度買到迫力皮尾鼓？125至250cc用咩牌子好？

我臨出灣已經比油 我訓住彎咁轉

LM

即係同學院講 改期到12中上3堂？
因為一開始無預佢 隔成個月先考

香駕?上網改

我強制試 第一堂 11月17， 12月17就考，點解你排到咁後？

我都係臨出灣已經比油去，入彎偷多少少位，不過我見d啊叔出嗮灣先比大油去都著到燈

無所謂，睇你自己進度啦，我個陣六月頭考，四月中已經上嗮強制，之後五月中下旬先自己練翻兩堂

扭大d油要俾大d brake
好易前後brake唔平衡就會落右腳

我頭尾都用，尾用多d之後先落d頭brake

有冇師兄有地方會洗26?太懶唔想自己洗

有一間洗車舖 三位數字
聽過但未去過
唔想開名俾人話打手

如果車停定後佢自己會死火就係架車有問題。
除此之外就係車手嘅問題

對新手係 學院車啲反應太慢
熟手左就分別唔大

如果百幾蚊都好

自己試下洗啦
起碼架車有咩問題，爆膠殼，漏油，電線頭尾牙迫力都大蓋知道損耗情況

今日上左，又炒獲金

出哂灣先比大油都得，我都試過
就出灣比油我都試過，派埋
其實好易就着燈
敢扭油門就得

土瓜灣 314 好似係深層洗所以價錢唔平
元朗有間叫錦榮 $50 但係係洗表面

即係你未可以視線先行，同埋成日望地下啦

佢有冇俾咩建議你

我覺得開車果下又唔係真係差好遠 睇你對極力子既操控

都係果句 扭大少少轉數, 慢放極力子

新手小心食彎心畀大油甩尾衝出考道

我都想問 點解有D人會排咁快
我9月中報 9月尾一PASS左筆試就報哂3堂 再上門市排強制試都要排到11月8號
係沙駕上強制堂有其他人都10月頭/中就考強制
好想快D考到

咁岩有人改左期 有個窿補

學院車架架都唔同（應該講不論學院定出面d車都係）好似極力子個摩擦點位，腳制高低個d，都係靠適應

斜路起步好難

我係底唔敢望頂, 到中線自然望返車頭

話我有陰影, 叫我自己克服

我之前炒左一次好金, 轉緊彎俾大油, 成架車飛起, 個人向側達落地

起步比油先放就好d，個人同埋架車重量，我個陣強制三堂都唔洗比油已經起步，普通轉彎都唔洗比油都ok，不過起步比油會定d，減少點左腳

我都係底唔敢望上去，轉個陣驚撞欄，結果踩死尾brake同唔敢比油
上面轉落去就冇事

轉個陣驚撞欄, exactly
我唔敢望上去, 轉到一半驚撞望返車頭 - > 俾油-> 炒

有師兄教我下次再練, 落到平地去練轉上去個一下, 慢慢收窄, 建立返信心, 唯有再試, 我左隻腳前後都撞到菸晒, 用埋足球PAD

好灰

鴨記

鴨駕

慢慢練啦，我強制堂打都跌左好多次，跌到右大腿瘀紫色，小腿流血個d，pass強制之後上堂都跌左兩次

11月12考

要唔要改期?

而家先黎改有機會排好耐，比我就唔會改，努力克服

我都想請教下各位
因為我每次收哂油門 架車流緊向前 之後做其他動作
例如轉灣唔夠速就再補油架車就好CHOK一下勁既
油門已經係極少慢慢比 但動力黎果下都CHOK一野咁
係咪有咩做得唔好?

1波?

係阿

2波打斜八會唔會好D?

你跟駕駛學院定街校?
你係1個彎都做唔到定點?

睇其他人好似又唔覺有CHOK果下
CHOK 果下 如果我唔係起哂鋼咁控住個人 個人一定向後"UP"一"UP"

唔會 而且應該唔夠時間同動力俾你轉2波

上面轉到彎, 下面轉唔到上, 一次都唔得, 唔敢望上去, 又唔敢轉到中間俾油

其實我會建議你遂個遂個彎黎
上去轉彎落斜 停 再做過
轉熟左 就由上面落黎 轉上去 停 再做過

1波個制動係特別大
隻手掌好細微咁郁 細到手腕冇郁咁先會唔chok
你一有扭依個動作正常都會chok
唔係好識講

你強制加速個彎係轉左定轉右?

如果係正常就唯有習慣佢果下啦
怕係因為手勢做錯左而CHOK
THANKS

我會跟你講咁試

唔係丫 就係講緊你扭大力左先chok 慢慢俾油唔會

如果你跟街校.我會建議你搵個闊D既輕斜玻由闊慢慢打到窄
但學院就無計

眼殘 自膠
臨考老強果星期再試試佢

駕院好窄

駕院岩岩好2車闊度 多少少位都冇
係優勝在冇車騷擾到你

岩岩發現, 撞到腳踭前面腫左, 活動無問題, 黎緊學車想藍球鞋, 想問師兄藍球鞋渣唔渣到?

會唔會太厚
驚你tick波棍都困難
鞋身太厚真係唔建議

咁本身打8字唔駛轉波,我係驚佢鞋底太厚踩重左brake都唔覺

眼要望到上頂先好比油

比油太大，控制好 3000 轉

你最好諗定你考個日著既鞋
因為一換鞋，一定要由頭習慣過

乜鞋都得，睇你慣唔慣

斜八梗係用一波啦

加左3 set, 21 堂，每次都會出車加8 字
8字應該練左 10 個鐘以上

dllm
比人搞到骨折學唔到車
原本今日

sure

...

路試排期到19年9月

你肥一次，已經甘過兩 set 既錢

志在必得

工多一定會藝熟，值得既
3 set 先4xxx hkd, 重考一次都成 3 xxx

好彩一take

我個陣考都係練左3set堂
一個禮拜練一次
臨考就一日一次
1tick pass

有無諗過本身都唔洗洗呢筆錢

有無裝備討論

想知冬天手套
Alpinestars sp2 v2
呢對保唔保到暖？

第一次過冬準備緊

唔會啦，出過一次街，就會知自己能力
無天份，就要靠努力

我唔會突登買冬天手套，香港難戴得耐

但唔會凍到彊哂嗎？
諗起d風就feel到到時一定凍到仆街
又無加熱手把
我覺得係需要

我果陣考前2星期上深進 考前一星期上路線透視
考前2日夜晚操1個鐘
考前1日操2個鐘(路試時間 )
考果日再2個鐘
之後一take

行十分鐘highway 真係凍到僵

我諗唔洗5分鐘
有無人有手套推薦
皮個d保到暖？

要保暖同有造型一定要皮，布質鬆拋拋唔好睇

巴打好勁

我上年戴普通布手套，行大約30km highway, d 手指都凍+乾到爆拆
之後買左對台仔野，戴落好厚，但就唔知功效

我就知道會凍到仆街
Alpinestars 又好型
所以想問有無過來人戴過佢隻SP2 皮手套
如果唔保暖我放棄

好彩姐

我自己都會出去青山下路搵d停車場位冇乜車去打下平地八字，之後再打斜八，大約量下幾長幾闊（幾多步），再翻學院量好似學院仲闊過自己係出面打

首先你要學牌出左車 佢既情況我覺得唔好出會好d

行路無痛，星期日再上堂

有對alpinestars 厚手套, 不過唔係sp2
幾好用
但係我建議你去試下先

我果日考路試 前有人上路試第一堂 聽講打8字都跌爛左

初初出車一個月走去練平八都可以跌左一次 花左少少，好彩本身2手車買黎預跌冇甘心痛

駕院有架車，相對其他車頭勁爛，代表咩？

俾人跌得多

有無型號呀師兄

如果最後真係冇信心考 唔去考試有冇得補考？
利申強制 就快考冇得改時間

巴打，如果係強制試，不如啲幾日練多幾次
你唔去考之後都係排隊尾ja

呢隻冬天隻手保到暖？
(至少唔會凍到疆）

我覺得夠暖呀

你係邊到買

車X城

我反而驚阻住腳腕郁動（踩迫同轉波）

但凍起上嚟冇果吓都幾難頂

我戴緊對皮手套，到手腕唔包手臂果隻
冬天ok

咁應該無問題我買SP2 V2

今日咁靜

今日訂左s max

小弟pass 左強制兩個月 仲要等到出年一月先開始上路試

想問下巴打個時點捱 有成四個月冇掂車

對自己有信心就學牌出車

幾耐到

無車揸 日日迫地鐵就黎痴線

發夢都揸緊車 點算好

買車

琴晚發夢夢到自己肥斜八

訂左 未到

點解要

11月中拎車

就係唔想再逼車果斷買

無咩點解，方便嘛
反正老豆有部棍可以玩

未落過馬路 唔敢亂出學牌車

聽日再練，著埋boot

師兄有d誇

如果對你操控有幫助就著啦 唔洗理人點睇

我無記錯你係考沙駕?

你覺得你除左斜8 揸出街有無大問題

駕院租車練最早得0830?我考0915咪冇得考之前朝早再練多次

好似7半至8半 不過唔出得街

上網book唔見有0730時段揀，下次去問下先

係喎得8半 記錯

我之前元駕都係考0915
我本來都特登留左一堂 諗住早去練多陣
去到搵阿sir 佢就叫我去試一陣考試部車，冇扣堂
冇得出街就係咁練八字
最後pass左，有1堂剩左係到

唔係好明，姐係你早去佢早d比你試車當實習課但冇扣堂?定只係佢本身考之前比你試車

有冇ching知道駕院個模擬考試係咪一樣肥八字就冇得出街，定係學院啊sir只係大約睇你合唔合格，照比你出?

應該唔會掛 佢都要睇你路試有冇問題,唔通你模擬打唔到 考試就一定打唔到咩

可能因為你第一個考
順便當幫部車熱身唔駛阿SIR自己熱
上次考 見2點幾果班阿sir會揸考車兜幾個圈幫部車熱身

無乜大問題
今日上考線透視，多得阿sir 不停鼓勵，兩位上堂巴打支持、俾我打多幾次斜八，我終於得左

我個日上考線透視冇得揸車 坐車就有份

因為我而家得翻5堂實習課，如果模擬考試學院啊sir只係睇下有咩問題的話，甘我唔嗮一堂係模擬考試之前練八字，直接攞嗮去路試之前幾日練算了

恭喜 襯記得個感覺快D練多D

你幾號正式考幾號模擬

12月6模擬，24正式

不過12月上半月都多野做，真正得閒係18號打後

我有一架電單車

我果陣將模擬同正式考擺係同一日

上晝模擬，晏晝考?

yes
不過你9點15難d
睇下可唔可以前一兩日

其實主要係驚模擬同正式太近冇時間比我改正

睇你主要係咩問題
如果係技術問題就未必有時間
如果係讓路位出太快 轉線程序唔岩依D好易執

除左八字，最大問題係會成日轉彎個陣食左隔離線d位，特別係十字路口同埋2線開3線

你係元朗考?

同埋十字路口太早開始轉彎

係

你有冇學牌出到車?

其實你跟前面架車就得 佢開始轉你咪轉

有，就係出左車先發現到d問題

練10次得1次係前面有車 因為我多數好夜先落元朗練

聽晚再練

你平時幾點練?

落到元朗都九點幾

睇下遲D有冇時間幫你練下 不過我都係新手only

用腳跑都著

聽日放假帶架車去保養

其實駕院既深進訓練咩黎？
黎緊12月中考路試，到依家未都認得路
有冇元駕巴打組團練

幫你睇行路線同打8字有咩問題同注意既地方

今晚再練

又唔好咁灰 我自己就係轉個彎轉到一半就開始慢慢再比油 就出完就一個大油衝

加油

我都係

因為我見扭直架車先再比油係加唔切速

睇人 我身重 真係加唔切

所以果陣阿sir先叫我轉靚d彎偷位早d加速

啱啱排到掃桿埔 9點係咩景況

唔洗問啦
咪多車囉
sor,應該係勁多車

佢就咁話早dd比油 咩都冇講

想問下 離開左香港兩星期 反去著車前後 有無乜野要注意？

入外彎線，之後車入晒彎後輪擺直就可以俾油俾到尾，衝燈就會易好多。

其實沖22 我反而擔心比太大油難DUP車,
我就轉左半開始到灣入直路油門控制係
由比4分1油慢慢比到一半油 次次都著到燈

同埋想問有冇人沖22試過落埋1波?會唔會比考官肥?
我沖22 隻左腳次次都好自動地落埋1波先再落地

我之前操老強都有呢個問題。
你二波俾晒油速去盡都唔係好快，夠時間dup車，只要你俾完油著埋燈就大力尾brake之後極力子同埋前brake。
你都要知道考試係俾你可以衝三次燈，你要恕操衝燈失敗減速再俾油再衝。自自然然去到第三次部車會去到外線。

咁應該上左深進先定自己操下先

出左車自己練左先都無妨，冇出上完先慢慢操都唔遲，如果深進同路試日子唔係太接近的話

佢老闆深進到我考之前都無哂期🤦🏻‍♂️

考線透視又咩黎 我兩三個月無操過

坐係私家車/van上帶學員走一次路線 教你認路同話俾你聽條路線係考試時注意既地方

然後有一個鐘比你係學院入面練

我果陣冇wor,2個鐘 2條線 每條線行左3次
第一次帶你行 第2次教你認路 第3次模擬考緊試既野 做晒轉線打燈動作ETC 同逐個路口講解

我個次就每條線行一次
然後有一個鐘 地入面練
可能我個團啲人都熟路

我果陣得連埋我自己得2個人
2個都未認路

啱啱報左沙駕 好緊張

新手留名

琴日學車，點解可以有成4 5個人揸msx125學
本身搞到想買想轉款

我個陣連埋我5個人，兩條線兜嗮一次之後冇人想繼續兜，未到落堂時間已經放左我地走

msx125聽聞出貓學車黎

算係既? 係細部好多, 琴日有個師姐學牌幾靚女 都揸MSX

不過好濫搞到 學車成條街都係MSX125

圖

聽講msx轉彎好易，打8字輕鬆好多

琴日仲有師兄學牌NINJA 幾型仔
不過見佢死左幾次火

佢用小忍學車打8字?

係路上面,冇見佢打八字

架車高過學院果架成個頭盔

我反而覺得學院車8字轉彎易少少，msx隻手屈得多覺得轉彎冇甘好

你高姐

125CC係細架D

自己車打八字轉彎屈到<45°

利申高160

160都屈得咁勁?

可能因為齋用肽轉又冇放鬆個人掛

其實有冇興趣整個高登車聚呢大家

2點呢

高登，不了

Sor尻，打錯，係連登先岩

陣間變到金鐘仔咁就唔好啦

想睇

Telegram開個group/event囉
實有人join

就由你開始啦

戴曬頭盔影張相就唔會變金鐘仔啦

考左2次天光道 都衰路試
唸緊轉唔轉沙駕

衰咩先

第一次太慢
第二次軚盤控制不當
斜八反而冇咩問題

咁關試場咩事

繼續練

因為要睇你開車停車動作有冇問題

尋日考到牌，想出部250cc的綿羊，請問有乜推介?

想以舒服為主

電單車好難太慢

有冇自動波街車款推介岩新手？

Z125

考路試唔認得路點算

背

根本冇可能認唔到條路

不要低估路痴嘅能力

就當你完全冇練過車
自己睇youtube3次都記撚得啦大佬

認唔到路咪行到認到囉

黎緊考完之後想揸MSX125
有無人試過上Highway
或者會有咩問題出現

應該會好飄 唔建議揸細cc

唔快
但咪又係咁渣
唔通大車經過會吹走你咩

學牌出msx125行青山下路大風已經飄緊

要轉波

出gts300啦

會玩命

自動波話z125要轉波
棍波話z125冇極力子
兩面不是人

揸左成年z125，冇問題
係慢啲但你規規矩矩揸唔會有咩事

唔好考

we bike 香港站開咗個 motomarket

有得2手買賣,而家未有私人盤.淨係得車行盤

唔係要有150cc先可以上咩

125

有無試過咩深刻事

你成程做得岩就唔駛驚
利申 果日個考官 有d有睇 有d冇睇
我係其中一個冇睇

睇左係半自動波車黎

係，z125pro就全棍波

張櫈好似好細，我諗緊Forza 250,skywave400之類的

冇
本身揸左46幾年有路面經驗
基本上都知啲車會點行點cut
萬事小心唔好心急
26都可以好安全

點解揀細CC揸

有冇試過車人

巴打點睇KTM RC390 ?

新手諗緊 樣靚仔 價錢公道 點解好似冇咩人揸

唔想通街忍者 同埋個人覺得泊埋小忍到 RC靚仔啲

你會喜歡我嗎巴打預備狙擊rc390

依個係

RC390 世界第一
RC390 個樣屌打全車廠
RC390 配色屌打全世界

你地初初上公路會唔會覺得d風阻勁到好似想吹跌你咁

有無巴打揸四缸車代步？
想出z800
主要係返工或平時出街用 多數係港島
距離唔遠會唔會出z300仲好？

因為唔夠高

冇，不過調返轉有做過乘客
坐得都幾舒服
扭盡都應該有九十

我考果陣佢停左係我前邊

岩，我都係想安心d，要甩p換車先算

月入16k多dd想供架四缸車做假日車是否不智？養車會唔會好貴
目標係gsx s750 or cbr650f/cb650f

你依家一個月支出幾多先

想問下點去判斷出面D停車場有無電單車時租位? 入閘按制問?

仲有入屋村停車場個流程係點, 入閘講明電單車先, 定照拍咭入, 走先講話係電單車?

大概5-7千

9000蚊點會養唔起 供都無問題啦
不過你供 但係平日又要搭車返放工有啲唔著數喎

養車好平
假日車每月最多咪千零二千蚊內(計晒牌費保費入油牛肉乾維修停車場)

但講到供車，幾皮野儲錢full pay好過比息

16k洗唔洗交稅都成問題
借鬼到幾皮野咩

純代步
睇樣
250-400 cc就夠

下年買mt09sp通勤

16k輕鬆借十皮啦

16k點會唔洗交稅

我三年前做緊分行sales時肯定借唔到
你本事借到，息率仲要平過供
咁咪去囉
唔通我阻人發達咩

交幾百蚊
當你有一個老母免稅額已經免埋嗰幾百喇喎

都岩 youtube睇台灣啲評測都唔建議市區用多
可能會轉考慮z650

Shitty bank 早排先話佢地個「稅季貸款」
借到唔咩十倍八倍，借$20萬又送唔知千幾蚊回贈
計落apr 3-4%度我覺得唔係超平但算正常

以前果d舊product係「稅務貸款」
真係借你交稅舊錢俾你分期供

而家變晒質啦
借呢排要交稅推出嚟扮tax loan
實際係平少少嘅p loan

我都想知而家濫成點
以前仲限住稅單幾多倍
都仲未講tu咩grade
借得少又貴息，借多又唔批
講就話100萬年利率1,2厘
實際上我做左4年幾1單都未見過

一般門口牌有寫有無時租電單車位，無既話咪問下泊46位得唔得，不過比得電單車入嘅時租都唔平

試過肯俾錢都唔俾入
話公契同保險寫明只可以泊私家車

知道去邊就睇定有無電單車泊位啦

咁入車場前定走先講係電單車再泊咭比錢?

通常高級商廈都俾泊，但係要比私家車價錢，幾廿蚊一個鐘

咁有人性俾電單車入嘅話，都會有車場呀姐收錢

會唔會有車谷可以入
新牌仔考左車兩個月
成日想跟人車尾一齊周圍去

有冇人去左旺角哈佬喂？

日日揸高速

留定筆錢玩改好過

想問下vespa200cc/300cc有冇啲咩缺點
會雙載上高速
馬力我接受到
因為之前150cc都係咁揸

學牌好多地方唔去得

無閒錢無時間

下星期到我考
你操左幾多堂?

訂左既貼紙到左

咁神心

我都有訂 前日到左

我都訂左，但仲未到手

因為，大家好，我是13N

有冇人拎跑車送外賣

淨係見過R3

訂埋車

等緊你加入CB190R大家庭

想出架2手大羊...
諗緊YP400 定 AN400 定 FORZA250, 巴打們覺得邊個好D

都成10幾年仲有人偷?

揸左半年了

拖低波慢慢上可以接受嘅

12號考
斜八有時死火

12月中考強制

3波上唔洗盡油都可以60-70km/h

好正
(打渣巧禾事實衫安)
睇左咁多條片，當支持下乜都好，佢D片好高質下
內容，畫質同收音都真係水準以上

打算貼個騎帥不騎快係油缸上面

個時筆試都未考就係睇佢d片入門

仲有突然出現左上角Emoji

二衝定四衝先

我收到郵局掛號,唔知係咪到左

你有睇開13N既就會不自覺地想訂

咁我勸你直上250 300 400 算

個人魅力

想聽下二衝先

都可能會 如果睇啱
不過想問MSX125改完上高速會好啲？

強制其實簡單到唔恨，轉三個圈然後急停
都要攪一大輪，要幾 take pass個啲真係唔好揸
連手腳都唔協調，又點揸定架車
唔好彩負碌俾佢攞到個牌都會連累其他道路使用者

16/11 下午觀駕考老強，有d緊張

同一日，不過朝早

睇你點改

近日大風係會飄 正常天氣同情況揸慣左唔會覺得飄

2衝首先就係殘既都比人炒到萬幾2萬蚊部px200
然後要自己每次入油都跟比例落2T油
揸車要keep轉數，耐唔耐無野做都要呼油
舊車成日壞d濕星野，玩開既通常要自己擺定d spare parts救車，例如條wire成日斷。
靚盤可以好貴，翻新晒做好晒防鏽仲貴。
雖則話等於四衝400cc，但完全唔快，唔改都係一百左右
舊款只可以勾頭盔，無位擺入去

7號天光道考路試，好撚緊張

90 95 97 呢三部車你拎去考試，輕則肥佬，重則跌車。

原來咁麻煩
仲諗住外觀吸引
我諗四衝分別都唔大？

89 91都係仆街
個人心水94 96
上個月考用96

終於打到了
同自己講對個油門要溫柔

可唔可以分享下點改同埋洗左幾錢？
有無圖

新四衝我就未揸過
好似轉晒做自動波
同埋有得擺頭盔入凳底
速度應該快左好多

不過無左2衝果隻靚聲
型就真既

94 96 覺得重身
21 係易操控

有 都係牛肺車
打個8字都冇力

觀駕冇靚車，好多車都係變形金剛

但係認真有樣好，就係令到你幾爛的車都識控制。

之前上堂試過90都冇野wo, 次次過22km

90可能整好，我上個月中考既。果陣車都撻唔著。轉灣會死火。

97真係閪中之閪，極力子要鬆到3/4手制先feel到磨擦點。轉灣會同你自動回油。

可能係觀駕同學，我14號1550

新R3賣26.3萬台幣

貴舊版幾多？

Google ed
23.8 -> 26.3
我估香港6萬中掛

你想點改就點改 好個人化

改車既錢 夠我買多架車
圖唔貼啦 廢事俾人相認

又要續學牌, 生活最近好多事, 想休息一陣先再考

係唔係肥過一次路試, 個學牌幾時申請返都得？冇限期？

忍4 27萬幾台幣
Rc390 29.5萬台幣

轉灣冇比油，佢自動回油有咩問題？

我再講多少少，一般觀駕正常少少的車，轉彎果陣你隻手hold一hold，個油柄都唔會同你急收油柄。

97號係佢一轉彎就已經極彈到收晒油，要再俾油先郁到

原來係咁

咁如果我轉灣前直頭收哂油先轉呢？
咁得唔得？

我個架反而係上手改得多野，我自己反而改得少

就黎考試啦，而家唯一問題未明，

如果係敬德街打八字 上或下有車入或出
我應該停係邊右邊出定左邊上既位

係常樂街成日有車黎緊都小小緊張就落左右腳

有冇師兄指教下

攪唔到，因為部車係定唔到油，係部車自己收油收到部車冇速度，繼而死火，你轉灣又唔可以拉極力子，俾油過灣更加危險。

渣開街車 轉300羊 有咩要留意

咁得人驚，唔即時搵師傅睇下？

有部車係行2波唔比油會"蛭下" "蛭下"咁行

點解要收哂油轉？
Hold 住小小油，咪唔會死火

自膠，剛剛睇到解釋了

排考都要成年，肥兩次可收皮

我都係見到哩段，想問清楚啫。唔該晒。唔緊要email左1823

申請過學牌 強制試成績就永久保留

棍波路試學車，斜路停車同再起步成日死火同溜後，攪到不知所措

自己改, 原汁原味

搵到極力子磨擦點先好慢慢放brake 同俾油，試多幾次慢慢黎。

有冇duke 790用家

新手咁樣重難喎
一路比油一路放極力子同brake啦

比大少少油

其實斜路停車步驟係咪打左燈》埋路駁》踩腳brake》拉離合+踩落一波》落左腳

請問燒鐘係咪即係燒極力子咁解？

我想問毛毛雨打唔打到斜八？

冇人理你 不過小心地滑

我以前考係上左鈄路就拉極力子溜到白線前
加埋慢慢剎停
唔會捉你空波滑行
如果你一次那哂極力子剎制
你好易chok到落右腳

斜八會唔會爬上山個下滑炒？

因為我用開腳制既
試過下面個灣轉上去個陣冼胎

我諗停左/右都無問題，停番路邊安全既位置比車上/落左就可以繼續
但我考嗰陣好好彩無上落

想請教下如果淘仔fairing自己唔識換，有冇識得既好車房可以俾錢幫手換？

甚至會唔會有車房肯幫手代訂/代淘fairing?

打燈唔洗擰頭?

四衝D款咁柒
等px復出好過啦
可能遲D有125cc版
呢款車只啱港九市區穿梭

轉個陣唔踩腳踩就無事？

練習可以 考試唔得

因為唔同人有唔同揸法架嘛
有啲人係純油門
有啲人揸好慢
我就揸好快但定油
靠腳制減速
我自己覺得快打八字易過慢慢打

如果腳掣唔踩太重其實微雨唔會話太跣
考你定油有幾熟練

其實個八字打到一邊一邊細有動問題

未試過打裡好平均 兩個圓

打到咪得,方有人會理你打得幾圓

太約係咁...
可以落左一波先既
如果你對鈄波停車無信心
早啲收慢，落左一波
再收慢，落break, 拉離合，停定，落腳

想問吓大家有冇買防摔衣？
身邊家人朋友知我學26都叫我買齊啲安全裝備

油塘canon人工費一千內 你淘寶買完直接寄去佢到

打算買，諗緊買邊款

會唔會太誇張

HONDA MONKEY 125│新一代可行高速公路的大猴子│示範車抵港│意向價只係HK$3X,XXX

學車安全裝備同防摔衣係咪兩樣野黎

學車最基本咪頭盔手套
再多d咪護手護腳

著甲學車會型到比人笑
同埋學車唔會好快，甲個d係比你係地下磨住咁行一陣，分散下撞擊力同保護你d手爭腳爭唔駛直接磨落地，仲有就個功能係型。

唔係連身衣
我講有pad嘅皮褸風褸

P左先買啦

落雨用觀駕牛肺轉灣派過

facebook圖
會唔會太熟練呀個女仔

改裝排氣喉有無地方介紹?

多謝推薦
但我google揾唔到間鋪既電話

我都收到了

Mt07 想換did金鏈
要點揀？
上網查過無乜規格睇到
有無師兄熟？

輕炒一次咪知誇唔誇張囉

一般都係525 size, 原裝頭尾牙通常唔會長過120 link

搵到好似係108link

有啲想買 但4月先考路試 新手岩唔岩玩

睇用途 要雙騎/高速都唔建議
要黎擺係幾好睇

到你出事個陣咪知囉

我都係聽人講
佢話低轉好CHOCK，好難保持穩定轉速

俾我見人學車打斜8著防摔衣實笑出黎

咁你記住笑啲示範嘅阿sir miss

保護自己有咩好笑？

唔係有晒氣囊鑲晒鋼先叫防摔嘅

買埋護後頸舊甲
全套皮
長靴長手套

去練8字

其實護甲幾貴 我覺得學車唔駛買 買d類似小朋友學單車果d 護手護腳咪夠 始終學車速度唔算高

咁樣仲難練

跪求canon聯絡方法

普通學車速度慢都唔系話太需要，出車就有

佢有話買黎打8字咩

有無巴絲琴日鴨駕上強制堂呀？

我

我都想番去上強制

你上幾點？ 唔通有得相認

應該相認唔到
我連上三日的

有冇巴絲都係元駕考路試，想搵人一齊操，因為未認得哂路

邊條路認唔到

你幾時考

19 rsv4 factory 型撚到

12月中，依排先得閒操，兩條路都未認得，未上考線透線，同埋深進訓練都無班開

兩條都未認到呀，淨係之前跟左呀sir兜左一轉，之後成兩個月未掂過

工業村有口訣
振興就真係靠硬記

有口訣咁正，可唔可以教我，我聽日落去操下先

我12月24考，差模擬考試，d路靠操得多認路

我深進個d見佢無期上，咁咪蝕左
工業邨有咩口訣
會唔會一齊操，我12月17考

小心d揸啦,ok?

左右左右左右 然後一直都係轉右 去到橋就左左

你通常幾時練，我要12月中先得閒租車練，其他時間用自己車練路線

首先 你要搵條女來幫你book

我果班得兩個人

終於到手

仲有一個月就考路試
今日上駕院個網到睇
咩深造 模擬個d班全部無哂期book唔到
有冇得去駕院到問架？
利申：元駕

你隔幾個鐘check下啲期啦

我問過d教練話去搵關sir睇下有冇得即場

無定嫁，因為我返shift要放假先得

你去練車時搵阿sir卜

我都係岩岩元駕pass冇耐 冇咩唔明可pm我

我搵日去問下喇😢

依家去操下八字先，未認得路係咪上埋考線透視會好d

其實我建議上 因為我果陣個阿sir會示範埋考試要點 果d小路出大路 讓路口 幾多距離先出 果d

但都聽過其他人行完一轉就俾佢地自己練8字

話說點pm嫁巴打

Ktm係神經質啲

你油門穩應該唔怕保持唔到穩定轉速

但係收油畀油真係要細膩啲

sorry原來連登冇pm

未認得路上左會好d，坐係架車會同你講要點，btw我都未操八字，諗住12月租車先練

幾時有上車圖
個個都未痴?

諗住癡係頭盔

耐無掂架車，斜八都打唔到爭d炒，睇黎有排操

夠膽唔望壆成功

唔明

本身有冇學牌出車

老老實實, 幾柒下

本身無呀，因為見學牌多限制🚫

我每次打至少跌一次車

百貨應百客

我次次搵canon 都唔覆 要搵女車友去book 先book 到

Hypermotard 950
接近返初代個design
條喉

咁....
換fairing 有冇其他推薦車房

學牌油塘去九龍城, 上唔上得觀塘繞道?

伸手伸到咁
下列是已劃定為快速公路的道路，尚有其他快速公路尚待興建。

A. 沙田路 （獅子山隧道公路至大埔公路沙田段）
B. 吐露港公路 （大埔公路沙田段至林錦公路交匯處）
C. 粉嶺公路 （吐露港公路至新田交匯處）
D. 新田公路 （新田交匯處至青山公路潭尾段）
E. 元朗公路 （十八鄉交匯處至藍地交匯處）
F. 屯門公路及荃灣路 （皇珠路至葵涌道）
G. 大埔公路沙田段 （火炭路至吐露港公路）
H. 沙田圍路 （天橋及大老山公路，沙田路至吐露港公路）
I. 觀塘繞道
J. 港島東區走廊
K. 北大嶼山公路 ( 青嶼幹線收費廣場至東涌東交匯處 )
L. 青嶼幹線 （青衣西北交匯處至青嶼幹線收費廣場）
M. 青葵公路 ( 西九龍公路至長青隧道 )
N. 長青公路 （長青隧道至青衣西北交匯處）
O. 青朗公路 （青衣西北交匯處至新田公路）

一陣上強制啦

邊度上

觀駕，依家中場休息

考試前一定要補鐘mark車，啲車好多暗病

啱
最大問題練車冇師傅帶 行錯冇人知
我考其他車都係唔係100%記得條路
好驚

其實youtube好多電單車路線片

觀駕阿sir話有人公主道入紅隧去左港島

考沙駕就唔驚 你入錯線 46嘅師傳都會提你

今日終於係元駕搵關sir book左深進訓練同埋模擬考試
深進個兩個鐘講咩？同埋想問考線透視係咪坐46行路線，咁洗唔洗帶頭盔去

新手想問句
強制轉d灣可唔可以唔拉前break 踩後break拖慢

相認

巴打啱啱上完？

唔係不嬲都踩後break嫁咩？

我不嬲唔踩break

有冇人用二波打八字
冇一波咁chock
但師傅唔比

拖慢用尾brake, 但減速停車一定用埋頭brake, 做下樣都要

深進打下八字，出去行下路線
考線透視我個陣係坐車兜路線，冇得揸車練八字或者路線
前面有巴打話佢個陣兜完比練八字

可能因為個堂係教你認路,但佢地上堂果D同學全部都熟晒條路點行

好離譜

一點半開始兜，兩條線兜嗮一次之後冇人想繼續兜 原本要上到三點半結果兩點半放左我地走

冇啊，唯有用自己車繼續練

估到你邊個 成日笑個師兄

睇到好想買vintage 既綿羊
Vespa px150點睇

二衝羊
玩呢d最怕車殼生鏽，同無零件

我見最主流係PX200，但係比人炒到好貴
PX200 D零件真係好足，要改裝有改裝，又有副廠件
但Px150就唔清楚

一樣
大把sip料

等下啦
Px好似會復産

我架ET8開始發現搵料有少少難度
都好似得番上網訂呢個SOURCE

二手盤開價貴姐
實際成交都係一萬幾千

p緊

大家點睇呢個post?

其實26係咪真係好危險

大家最危險既經歷係點？試過行緊60/70隔離車cut線唔拎頭，好彩避同埋brake得切

利申： 外國26撚

你講笑出聲嗰位 唔係我
我有個大backpack
今晚又上啦

你係咪上7:30先

其他人點樣你係控制唔到，所以揸26安全意識要提高好多，我平時會當全條馬路嘅人係痴線咁來揸

係，730-1130

到時叫下你先 今晚見

p牌個陣唔熟路 過快入左個盲灣ball out左
對面線有架吊雞車
佢快多2秒我都收皮

12年二手車算唔算高齡？

未算, 93年牛肺big one 加少少淘寶件就變成車爽好力既cafe

有冇巴打有出學牌車

有 做咩

Z400

斜路8字好難搞
就黎考仲越打越差

視線運用

掌握唔到個速度
慢又轉唔到
快又標出去

望遠D

擰頭 踩住brake咁比定油
搞掂

學緊棍 但老豆同女朋友都淨係想我出羊

冇衝突，學棍就係貪棍波自動波都揸得

出羊，平時塞車代步運貨方便d
始終你渣架街車，好難開口叫你幫手運張被之類返屋企。

其實有無了解過佢地點解有呢個諗法

羊？不了

快其實會好打啲 (我覺得)
標出去係你自然反應望左第二到？

岩岩考完筆試 佢話90分鐘後會有結果 好緊張

我唔夠力俾油就標
係未俾太多
搵唔到個好smooth的感覺打

自己一考完就知合唔合格嫁啦 邊洗緊張

最緊要定油定得好
初初試下用腳印住尾brake去過上下8睇下會唔會順D

唔知幾時出同幾錢
好正，可以連GoPro!

今日1 take pass左路試

恭喜哂，出車未？

有無人知圖中側箱係咩牌子型號？
想裝側箱，但唔想闊過把手
個箱細個d

話時話，大家入開邊隻油
利申揸07，入vpower

普通油

斜路起步好淆底
有無巴打教路，依家出街都盡量揀啲小上斜要停嘅地方

利申：msx125

我之前斜路搵磨擦點俾俾油慢放都做到成日死火
後尾發現吊住磨擦點先係重點
吊到行到半個電單車位先慢放繼續俾油
唔知啱唔啱你

有咩好驚
比大少少油 慢慢放極力子 再慢慢放腳掣

未諗到買咩車

Esso 普通

之前入靚油，感覺無乜分別

有無人知

msx125斜路起步算好易
利申:揸左大半年

msx衝力唔大,就算俾大啖油都唔驚啦

定油意思係keep住力度扭？
定係扭到均速咁上落，落斜收哂油？

比住油揾磨擦點，再比大D油，同時放尾brake，但樂活道最頂起步要再比大D

都係msx，強制練習個陣斜坡起步10次衰9次，之後學牌出車搵個冇人嘅斜坡位練一朝，搞掂

定住某個速度
你之前有冇成功打到一次?
記住個大約速度定住油門行
入灣前印住尾BRAKE唔好太大力踩,照定住油門過拎個感覺去過灣
因為過灣落BRAKE會拉直架車,車唔會側太多,人就冇咁驚
樓上巴打都講左 速度快係好打過慢
到熟左可以試下唔印BRAKE,係入灣前收油到灣心就出時比小小油出
同埋講溜左視線一定要望出灣位置.如果唔係個線位差好遠
我唔知你係驚定點,我大約打返以前打8字既時間做法

我第一次上路試堂都10次死9次
學牌出完車係街行得多左就自然地扭到

靚油感覺會爽啲 一比油就去
普通硬係差少少
唔知係咪心理作用

個陣驚出到街行到d斜路位停完起唔到步，搞到塞住嗮後面d車就唔好啦 仲要好多時起步慢左少少就呠你。所以預左自己代步會經過斜路位就嗱嗱臨搵一朝走去練

特登去練斜坡為左青山下路咖啡灣附近個斜坡，同埋龍珠島附近

電單車入得幾多 入貴油一年咪貴一千幾百
心理爽個下 值晒啦

未必係箱 可能硬身袋 淘仔有

有時打到有時打唔到
一快架車就自己訓彎
要淆晒腰轉返上去
然後對手鬥力，放鬆唔到
對手太僵，轉左時，左手曲唔到，轉右同樣右手曲唔到
一曲埋對手就好驚訓車

好勤力 幾時路試

唔想淘仔呢d野，一陣行行下飛出黎

考試果部125 自己有部150
上斜完全唔同力

發夢時揸上100

我出左125，但係揸法都唔一樣，唯有適應啦

第一次出個陣最快45 就算牌70都係45
而家…

12月中下旬

而家點

如果今日強制但唔舒服番唔到想改堂洗唔洗比錢？

發夢揸到96

其實50好慢
拎完車番屋企果程 本身都唔係highway所以我都係50
發夢第一次出車係去龍鼓灘練車 番黎果陣上錯禁學路 但又冇乜車大直路咪扭囉

邊條路

26都係

搵左路番歸未

邊間學車可以有位泊車？

青山下路，過左下面轉車站個條大直路，夜媽媽冇車咪扭

msx行到96咁快 極速幾多?

冇試過極速，96個陣扭油筒都未扭盡

Top speed應該有105左右，改左唔知

我都想試下我mt03極速

有冇巴打教下我點一手泊骨位 新牌仔出親街都要係骨位前面舞幾十次先入到個位 有d路冇車就話唔阻人 見d ching 好易入到

有冇去油塘安定睇過？

點解要一手? 一手其實係人都得 唔介意泊得唔靚 撞到其他車就得

我想講係點預好個位 易入d 唔洗出出入入咁多轉先入到個骨位姐

你真係要克服訓灣 遲下合格左自己揸點都會訓
當然唔係叫你好似gp咁訓
一開始試下印住尾brake過先啦
係碼叫打直架車冇咁驚
但係要睇住灣心死火
你feel到震過貓王個時補少少油
同埋有D人會因為右手係揸油門轉右灣會唔係咁順
轉灣最好唔好隻手打晒直
咁樣D力隻手會硬食晒揸耐左會好攰

所以都要慢慢黎
慢慢打8字拎過信心先
再訓少少灣打8字
再唔係行下街搵D灣位訓下 感受下道力

落車推 一手入

工多藝術 你練好手車好過你練泊車啦

年經 想問保險
私家車夠牌夠歲
正式牌，p 牌保險 同學保價錢爭唔爭得遠？
唔爭d 遠就唔忍手

睇過givi d側箱都幾大個幾厚身
圖中個個最岩心水

拎左車 入左group未？

我反而入普通隻右手無咁環保
仲爽左，下下扭多d

香港地除左givi真係冇乜選擇，其他果啲得每間得一兩個咁，行到行到腳跛，唯有上網解決

未啦肯定，個架分分鐘2千幾3千

上網睇哂，電話問左咩價先好去

真 初初我都唔識泊得好 而家都輕鬆扭幾下搞掂

thx
咁等下先好過
學保又限時間 冇咩用

有暗斜仲難泊，隻腳會唔夠力

早2日泊個天橋底 個地下勁多沙 幾驚拉架車果陣跣腳跌車

咦 咁會唔會等於平油無咁好力 所以你先可以扭多啲?

唔係啦，平時都唔會去到咁高轉

Shell慳油入滿
有好多人都研究過貴油平油有咩分別，睇完之後我會用番平油
但其實平油一D都唔平

上網睇，98已經好靚，根本已經係靚油
係香港無得比人簡

我呢d死窮撚都係等夜晚10點後入平2.4

同埋架車設計出黎，無理由跟住VPower個配方黎設計，照計係應該用普通大路野最好。
如果要有添加劑，自己買黎加落去其實仲好

我反而想問下大家用咩機油
依家隻羊用緊Redline覺得好快謝同埋有D貴
睇緊AMS oil

水冷直列三氣缸都想換，未開始睇用邊隻好。

點樣先可以有平2.4?

港島 shell 夜晚10點後-2.4

創年都$2.4啦

唔係2.5咩

住港島都窮撚咁我地呢d新界仔係乜？

好似係
我冇申請

申請緊等寄

Esso逢二三 -2.5
岩岩收到聽日都有-2.5

上次去esso佢話下星期開始變做二五 -2.5

二五仲好

今個禮拜日中環有電單車節

Well...

大量車模

岩岩起大球場見到有學牌揸架巡航練斜8

玩自己

好難搵到位痴佢原來

靚車

triple

咩車款

唔識分
對巡航0認識

你一開始車身同骨位車頭預1-1.5架車位
一

T
咁之後對住你想泊既位向前+3 一下扭盡尾入
一

T T T 口

聽日電單車節但無乜人討論
係咪根本無咩好睇

點睇sv650，加少少轉x好唔好
出年想換車，心大心細

我鐘意X版

部車擺咗2個星期，以為粒電走晒電。
但粒電叉爆咗，部車都係撻唔著。
之後推撻著咗，煲咗陣車，熄匙再撻又得著到車。
有無巴打知咩事？火咀/士撻定有咩其他嘢要check?

諗緊分離把加個風檔值唔值6k

不過買返嚟第一時間換左條肥仔喉佢

X靚仔好多
Btw2019係白色

唯一隱憂係香港代理辦事效率麻麻，有起事上嚟訂零件就等到天荒地老
之前呢度有位巴打買左部Burgman400，揸左幾個月壞sensor，唔知佢等到未呢？

X靚仔好多

CB650

之前試過
車房check電壓太低，話舊電死左
換左又真係無事

去過就知乜事

部車唔錯既
鍾意就鍾意

一堆人影女睇女，堆電單車變咗謝師宴毒撚咁

行個圈
冇乜野睇
見到fd say個hi
走

cb 650r

應該過十皮，買唔起

冇可能...掛
CBR650F $88800
CBR600RR $112800

CBR650R / CB650R 會過10皮咁癲？

我未考強制已經練定八字🤣

孖肛最多咪8萬中 唔會貴過f掛

冇記錯係直四

10夢無難度啦咁

個人估計係98xxx～11xxxx咁

好似咁耐都冇咩人分過小忍400
有冇師兄玩過或者揸緊
想知係咪真係咁順同啱新手

其實我都諗D部 但香討有人屌到部野一文不值咁

CB300r個價都未出
出咗可能有參考價值

我估過十

但睇youtube 分享 或者台灣開箱文
大部分都讚
我係見滑離幾吸引

渣緊mt07
好想試下滑離係咪真係咁順

MT07 個引擎聲好J好多

我裝埋鈦蠍

係台灣租過
不知幾撚正
300-400cc 無一部有佢咁爽
rc390好玩程度可以一戰
但加速度忍400無得輸

利申：Kawasaki打手

我派CBR250RR出戰

利申：KTM打手

電單車節車款唔多 不過有agusta

KTM 打手派咩Honda出戰

租開果間車行 一開始買左11部250rr
半年比客炒爛左6部

我專打KTM

原來係呢種打手

點睇benkia d裝備

買左件牛仔防摔衣 件衫d size好怪 偏細件
一定要試左先買
係背面個pad太薄 其他無咩好彈 又平又好睇

上緊強制 想買頭盔 求推介

仆街0速跌車
跌斷左邊牛角
大家有冇牛角推介
利申07

如果唔要原裝嘅話
平就淘寶
正廠就dmv ridea之類

Ridea la

thanks
自己換難唔難換

一陣路線

有相嗎

睇youtube 好易

「我以前都有揸二手車，諗住韓國牌子未試過，想試下」，怎知一試出事，他坦言不會再買韓國牌子電單車，並打算向有關車行追究。

都認唔到咩車

應該係Hyosung 咩型號就唔知了

買得韓仔車就預左啦

有無裝手把鏡？想知道咩價位，可能用淘

差啲變叉燒

PASS😁

想問吓有冇巴打試過係條褲到自己加嚿knee slider
想磨吓膝頭哥

Btw 嗰嚿嘢中文叫咩

韓仔 三萬
車行fat fat

想係街到磨？

想揾個空地練吓
之後落track 玩吓

磨包

韓國車應該得曉星

原本諗住買架14年韓國車 睇黎買ktm好過

你想裝d 咩先

淘寶 一舊水

推介大埔山X車友會 我部190 d改裝都係果到搞

P仔想買車, MT03好定Duke 390好? 好難抉擇

我會揀日本車

你可以打電話去報左價先，價錢都算合理
建議你裝埋波段顯示（淘寶200-300人仔+大約$300裝工）

ktm wheelie LV. 99 ar ching

山道ok的

KTM世界第一

恭喜!出車喇

mt03

對車無認識...

可以開始睇啦

好想揸Vespa 呀

聽日考強制，pass到的話出唔出學車好
心儀honda mcx 125

燦基串唔串？

學牌尼到又唔去得果到又唔去得
好似出黎冇咩SO

新手搭單問其實HONDA /SUZUKI 車好唔好
好似見黎見去都係睇人講KAWASAKI YAMAHA

缺乏路面經驗可以點做師兄?

Vespa可以加大尾箱嗎?

咪自己區內揸住先

落左訂就好似四川變臉咁？

如果只係講車廠質素
HONDA應該係第一

揸多d囉唔係點
無信心就搵人陪出車
無fd就就俾錢補鐘

我住屯門區 一拎車我都係龍鼓灘走幾轉先揸出去

honda出名耐用喎
你去東南亞睇下大部份都係揸honda

當然可以，要幾大都得

真係幾大都得？ 棺材size都得？

有靚啲嗎?

聽完巴打講問題多多之後都係打消左念頭

巴打KTM 打手
利申揸緊RC390

揸左幾耐

8個月左右

msx市區岩玩啦

會唔會好浪費，好快換車？

換車未

會上高速應該好快換

有諗過直上公升級 但經濟上未允許

亦都想搞部msx125 改stunt bike

壞左未？

抽水別介意

有得泊車場?

仲行得走得
真係咁易壞咩

都係一個未換車嘅原因

我都係諗住泊到入車場先會換車

所有舊車都會有好多小問題
揸得就預左要勤啲保養
順便自己學下落手做

PX200主要係貴同質素差
生銹/漏油/易那遮都係通病

買自動波囉

其實之前巴打可能係講緊呢部

簡單答下你
HONDA車係唔錯 零件多改件多 香港普遍都係不滿代理臭串。但車款建議唔好買中國做就無乜大問題

SUZUKI 代理就一班老師傅 比較古舊啲 唔係熱門車款既話 零件有機會成日無貨。代理就見人見字 你唔介意啲說話唔太斯文/做事可能慢啲既話 算好好。至於車款suzuki近年步伐比較保守 無YAMAHA KAWASAKI咁進取

KAWASAKI 同Honda 差唔多 熱門車款已件多數齊備 維修都無聽過大問題。 但客服就手腳比較慢

YAMAHA 近年推出比較多車款 零件都算齊。熱門車款東南亞地方多改件。維修無乜甩漏 時間都易book.

四大代理黎計 呢幾年進取啲算係kawasaki同Yamaha
款式多 零件齊 多野改所以多人講啲都算正常

好詳細! thanks 巴打
琴日留意到HONDA2019 新車款都好似幾吸引

不過Kawa / Yama 都有recall過

上左個考線透視，坐到訓著左

Recall跟返足就唔大問題既... 最怕係水貨車 代理唔幫你跟

想請問一下之前有冇試過要recall，但原廠代理真係唔同水貨車跟？

依家亞林個仔拎左黎做
如果架車唔係係佢度買就麻煩了
有錢都買唔到零件，價都唔報比你
打電話去個女人講左幾句已經大大聲問你車牌幾多號，要對牌薄先有得買零件，未有牌薄比佢睇左連答都唔答你
咁你可以諗下如果第時你唔去亞林度整，街舖D師傅拎零件又拎唔到，咁仲肯唔肯接你生意
自動波個樣真係好OK架
其實可以考慮手波個D，長玩長有，有零件有人玩有價有市

聽人講係，依希記得個人話佢同廠溝通左最後搞左一大輪代理先肯幫佢整番
其實recall應該係廠負責比錢代理修正佢地既錯誤，咁你代理整一架就收一架錢，但係唔知點解香港咁奇怪。

聽講亞林超串

謝師兄解答

真係流哂口水

咁核突 車尾想點

Aprilia架RS660都好似好正
不過應該都要$10皮

尾擔咁樣 ，又冇中置喉，點打R6

都唔係孖r 用黎打mt07 咋

同Kawa 果d有罩街車打咋
點會打R6

乜2019年都來，部600RR重係用緊大頭怪燈個款重未有新款咩 ，打07但分分鐘09價

本田好似交左600RR專利
但未有流出相

Kawa Ninja650 唔會貴過 636啦
CBR600RR vs ZX636
CBR650R vs Ninja650

四肛重有部價錢進取gsx750街車，咁睇來中低價市場都係y記食大份

中低價都係Y記同K記玩架喇
不過黎緊Y記冇乜update
K記就Ninja400 Z400 去打 R3 MT03

咁睇黎CBR650R 9蚊左右先有競爭力

概念車咋，唔一定會量產
好似係放出黎睇下市場反應
如果係好好先會生產
但雙肛真係屌唔落

賣既係信仰啊

2個R就有信仰

一雞幾味可能有出路，再配合價錢定位07至09之間

CB650系即係Hornet600 後繼車，成9十幾匹，喺香港，FZ6/Z750 收左皮，對手得返GSXS750
講馬力性能，堆兩缸650街車行埋一邊啦

人地gsx用冰寶鮑，價錢又進取，CB650得唔得先

咁又冇得咁講既
拎雙肛同四肛比
唔通話細車入面CB世伯最強咩

雙缸都唔係致命傷...代理先係
香港係咪仲係牙淋代理？

玩得750，點解唔直上公升⋯⋯

又來

GSXS1000先係Brembo, S750都係配日清鮑魚; 單睇性能CB650又唔係好突出，康打嘅光環又值幾錢? 香港地市場細，選擇唔多同埋貴

你啱，但8.2萬Honda做唔做到都成問題

見你用CB650直四同ninja650直二比，以為你用中量級c.c. 黎做定位。。。
4十零匹嘅街車仔就算啦，無乜好比

750重可以扭盡啲，1000真係1波2波行晒 ，其實800-900街車係比較適合香港路況

有衫著接近100匹又有ABS, TCS，起碼同MT09同價

CBR650F 推出黎都88K
依家咁重架餐 真係起馬都同MT09同價
但係過100K又真係唔洗諗佢

我柒左原來650係四肛

自膠

封頂價參考600RR $112800
如果佢接近或貴過600RR真係冇野好講

600級跑車無得拉轉
少好多樂趣囉...

2波拉轉

拉轉要玩90年代四缸250
拉到上2萬轉

2萬轉

萬8 / 萬9 紅區

爆轉數真係好有樂趣
就算而家d車，都至少要過萬轉啦
唔過萬根本冇feel

行高速咪可以拉過萬轉

咁都有唔少車引擎設計係唔過萬轉既

唉，強制衰左
第二個圈右轉到約四份三個圈 架車chok
即時黃金右腳又唔見8百幾蚊

羊就無過萬轉啦
玩下棍仔高轉tick高一粒果下

RIP

想買架平平地偉士代步 有無師兄有推介 睇親都兩萬幾

好小事 努力準備下次

不過又要排期排多1,2個月
考車真係等多過考

點解會chok?

唔知，我whatsapp問人，都話車速太慢，但我訓彎，慢極有譜，其他人擺龍頭2波溜入彎都冇事
阿sir又冇講乜

係咪出灣比油果一比果下chok？

邊度考？

應該唔關事, 我轉灣冇比油都pass到

Px200
市價差唔多啦

買左幾$

架車chok關咩車速事
你突然比大油點唔chok

咁死火咪就係死火囉

不過沙駕成個場都斜斜地 出灣唔比油去死火機會都幾高下

唔係死火，我速度有番咁上下，外傾過彎

落側架，再唧起右邊條尾擔

搵車房，再畀錢

想問問如果啡呤淘全車車殼
再搵車房換一般會收幾錢度？
同埋有冇邊間介紹？

星期一考老強 好撚緊張 自己買多左兩堂練

13N預購
NT$450 包郵好似係

1張定2張？(13n頭盔+騎帥不騎快）

半年前佢第一次出預訂我有買1張13n頭盔貼
好似圍番都係25港紙，今次咁貴 ？

買左3張，兩細一大。
其實為番都幾貴，不過都唔太介意始終成日睇佢d片。

不過我學車個陣都係靠佢精神上支持
一開初好多教學片，最重要係灌輸好多安全意識，道路上禮貌

Z400 hkd$55,000

Cb650有價未

咁快有價

CB300R幾時先出

好波

堅？
平過忍400

聽日就要考老強了，有d緊張

又幾抵玩

MT03 vs Z400

無殼不嬲平過有殼

點樣可以0速但唔落腳? 係咪得trial bike先做到?

輕放極力子同拖 brake，單車同電單車都係一樣

扺玩喎

正路諗就係 。但其實同一款車出口去唔同地方生產批號都唔同。咁你買水貨，代理收到張list無你個批號 又點幫你跟

拉傷左條頸但今日考老強

今早考pass左

我都pass左啦

新手拎車有咩野要注意同埋有咩野要買定先？

Ching有冇tg

我屋企隻貓個名黎

沙牛巴最後揀咗排天光道定沙田路試?

MT helmet得唔得？

幾時考?

我都7月bor 巴打
遲下有機會一齊練下路線

碟鎖
車冚
鐵鏈

澳門大賽車
宜家播緊26

Hickman琴日2分23

想問下r3出左新款係咪就唔會再買到舊款新車？

z400 同ninja 400
好難揀

睇自己喜好

多數有舊貨要清

Z400個樣好惡

ninja400 新色

快到連睇片都驚 真係好難想像

嘩屌
呢架仲惡

面睇下香港z400有咩色先

今次只係出左紅黑同綠黑
所以香港最多都係得呢兩隻色
而且新車無咁快會出副廠殼

btw 澳門大賽26 準備開始

面對住BMW，RC213vs都要輸

想平放部ducati 1200s monster
有興趣 tg happybilly

咁個價會跌？
即係舊貨清哂就唔會再入？

Setting問題掛

幾平 外國野 應該無事

新款出舊款唔生產，賣曬就無。
二手跌硬，舊貨新車難d(個人想法）
Sorry for1999

2019 HONDA CBR650R（預接價39.8萬）

2019 HONDA CB650R（預接價37.8萬）

2019 HONDA CBR500R（預接價29.8萬）

2019 HONDA CB300R（預接價23.2萬）

2019 HONDA Monkey 125（預接價15.8萬）

台幣

學到野

唔知黎到香港咩價

真係嫁？幾有型

呢隻花好好多
上年超柒

啱啱係淘大個電單車位轉左出返觀塘道俾差佬捉尻左我不依照交通標誌
屌 黑撚到 個個位我都唔撚明點解唔俾轉左

濕尻位轉右要兜好撚遠先返到觀塘道
差啲俾人加P

啱啱拎左p牌 就整左架650會唔會太過份？

p牌sv650

我真係揸緊sv650

每個人天份 能力唔同

鬧2句就放你走?

無記錯應該要兜上彩霞，彩盈再落翻來

一般見右轉淘大之後再右轉去泳池門囗uturn

新牌黎講 呢架易揸d定世伯易揸d

屌幾句俾人抄牌罰錢 話不遵守交通標誌

不遵照交通標誌好似唔駛加P
但佢想你死應該可以落老不？

係 所以佢話我好彩 今次唔落你乜乜乜 唔係要加p

我架msx 日日高速, 行左3年

換唔換係睇人

有冇炒過？

齋罰$320就算?

小小意外就有

大炒我可以係度講緊野

msx125揸左大半年
我都覺得安全易控制既

改

香港愈幾時有
好心大心細

罰左450😢

450真係爭住比
落老不就加半年

無野好心大心細啦
諗下自己咩用途
泊車方唔方便
會唔會加尾箱
鍾意街車定fairing
拉花既野就等副廠先都得
完

揸過ninja400 坐姿都唔趴
係唔知點解個手把角度怪怪地咁 揸耐左會手酸
但都係解決到既問題

上星期觀駕老強pass!!!

想問下路試報番香駕好唔好？

點解決手酸問題？

日日都就住揸,驚加P